美參眾兩院圍牆爭議達共識避停擺

2019年02月13日

美參眾兩院圍牆爭議達共識避停擺

民主、共和兩黨就圍牆撥款達成原則性協議。路透社

為免美國聯邦政府再因圍牆爭議而局部停擺，國會參眾兩院議員前晚「原則上」達成共識，撥款13.75億美元（107.25億港元）在美墨邊境興建圍欄及實體屏障；金額遠低於總統特朗普要求的57億美元（444.6億港元）。

同意撥款逾百億

共和黨參議員謝爾比前晚指，共和、民主兩黨的談判代表「已在原則上達成協議」，「我們的人員將積極地把所有細節整理好」。有議員助理透露，協調包括興建一道長88.5公里的護柱式圍欄；有別於白宮去年12月所要求、長346公里的混凝土圍牆。

在過去的周末，兩黨談判代表曾在移民及海關執法局（ICE）的無證或非法移民羈留床位數目上鬧分歧。但民主黨前日收回減少床位的要求，雙方同意沿用上次預算案訂定40,520個床位的水平，並控制早前超額的情況。他們還同意為邊境檢查站添置科技、增加海關人手，按民主黨要求增設人道援助等。

議員會在這一兩天公佈正式協議，盼趕得及在周五限期前，避免聯邦政府再現局部停擺。但協議仍要獲兩院通過和特朗普簽署後才可生效，暫時未知特朗普會否點頭。但謝爾比頗有信心，指「我相信根據我們的交涉，和他們所給予的自由度，他們會支持」。特朗普前晚在德州埃爾帕索出席大型集會時指，「他們說委員會（談判）有了進展」，「但我只是想讓你知道，我們無論如何都會建那道牆」。

美聯社/美國《紐約時報》

上一則
上一則
加泰獨立運動12領袖受審

下一則
下一則
杜魯多辦公室涉干預司法

又贏